點睇中文無grammar呢樣野？

好似所有語言都有
唯獨係中文無
例如英文既be
會寫成am, is, are, been, was, were
I am a doctor
He is a doctor
You are a doctor
但中文一個「係」字已經搞掂晒
我係醫生
佢係醫生
你係醫生
Past tense 仲好笑 加ed都算，但有啲字改到古靈精怪
say > said, find > found, make > made
中文簡簡單單加個「以前」就搞掂，個「係」字永遠唔洗變
所以真係唔明中文有咩咁難學
或者咁講，我覺得grammar 真係好多餘 無grammar 一樣可以完美咁表達到所有野
中文就係成功既例子

咪就係
所以 i is a boy都應該冇問題

a都唔係
I is boy

中文意合 英文形合

睇黎你唔知咩叫grammar

中文無grammar 都講得出

中文點會無grammar

細細個教你重組句子算唔算grammer?

[edit] 屌正評錯

我食飯？
我飯食？
飯食我？
飯我食？
食我飯？
食飯我？

SVO

因為你由細到大都係用中文所以你有語感，你去其他國家報名學中文就會明

主謂賓 定狀補 咩黎

飯被我吃掉了

唔係冇，係唔嚴謹

中文冇時態，

依家弱智都識上連登

認真答吓
其實兩種語言都有grammer 只係中文係意合 容易啲deduce到關係 比較彈性

英文係形合 所以grammer比較硬性

（好似係）

主謂賓定狀補都未讀過?
樓豬中二畢業未

agger
睇咩中文grammar嘢無樣
睇grammar樣點無中文
無睇中文樣grammar

三句都睇得明

比英文更難grammar嘅語言大把
英文係語言嚟講係叫易
法文 德文 俄文 難勁多
中文「冇grammar」係因為好多人用字都1999
睇支那啲文書就明

義文都唔容易 十鳩幾種tense要學
我都係隨口講吓姐

你個例子本身都柒左啦
i was a doctor仲可唔可以釋做「我係醫生」
tenses本身係有表意能力 唔係只係一啲on 9 rules比你背

grammar 無中文點會？

最簡單 主謂賓 定狀補。已經係啦...點會無...

無負面意思係唔會用被動式

幼稚園畢業未?

On9仔知唔知咩叫文法

架車俾我揸走咗?

點睇冇grammar呢中文樣野？

只知道當年五四運動個陣
係文言文同白話文共處並用既時候 地同的既用法都搞到人勁易混亂

標題應該要問 點解中文無tense 呢樣野會比較好

英文、韓文、日文個d都有tense

但中文沒tense呢個概念

主謂賓語

修讀過中文同文學嘅人睇到個post真係火都嚟埋

不學無術，浪費教育資源

偏偏而家d人貪方便 乜撚都用個「被」字
獲、由、讓、遭、令、自
全部唔見哂 思考怠惰到用個「被」字取代哂

中文本來無grammar
係後尾興起白話文先格硬整左套grammar 出嚟
成班人講咩主謂定狀賓補
未又係咩「我手寫我口」搞出嚟嘅

你認真諗下
寫得靚嘅文學
好多時係無左主語，例如成篇文都無「我」但又感受到「我」嘅存在
睇下林夕嘅歌詞，揾首好啲嘅嚟分析
你會發覺冇grammar
或者話，活用詞性，次序，先係真正中文

聽親主謂定狀賓補就想嘔
垃圾共產黨中文又累贅又核突

正解，如果你由細起外國讀英文，英文唔係學grammar咁學，會同我地學中文一樣；係上到 eng 100，先有幾堂會特別轉注grammar學習，修正你既寫作；
其實有冇人知，現在個套學grammar野，係印度佬學習英文時修訂出來

建議你去買本"漢語漢法修辭常識"黎睇,如果特別想學廣東話語法,買本"粵語語法講義"黎睇

智者
五四創造語法

任何語文都有語法，中文亦唔例外，文言文無語法呢個名，唔代表無語法呢個概念。近代只係嘗試用西學分析套落中文，而唔係創造語法。

除左衝出黎柒都唔知點形容樓主

柒樓主
主樓柒
樓主柒
樓柒主
主柒樓

大學時期副修中文, 教授講過一句"中文無文法既話,你唔會明我講緊咩啦"
只能夠講無明確規定/規矩多變並唔等於無文法

有，但中學唔會教，為咗作文綜合分高下，
老師都有共識中學唔教中文grammar

被字喺中文其實grammar錯晒 ，錯都PK

中文文法冇

你up乜鳩呀

中文只不過係冇語法化
而唔代表佢係冇grammar

而且被字含負面意思
依家d人連 受讚賞 獲提名 都一律用 被讚賞 被提名, 不知所謂
好大因素係大陸人根本唔識中文

名詞動詞形容詞副詞助語詞記得小學都有教

正想講 我諗唔係好多人識定狀補
利申：感激小學時候中文呀sir教過

乜撚野主謂賓 聽都未聽過

講得啱都有兩個負評

兒生性病母倍感安慰

屌你老母係咪真係咁多小學生呀

中文有語法學詞匯學無grammar

正常大學GE一定有講過主謂賓定狀補 敢肯定樓主中學未畢業

其實有係你唔知姐

原來連登小學雞真係多到咁
最基本主謂賓都唔知

連登文化水平可見一斑 話無grammar果d唔差再學埋殘體字啦

你老母閪臭個屌

up乜撚？

你食咗飯未呀撚？

唔識中文
但英文 passive voice 唔代表有 negative connotations
係有時唔想提個主語或者個主語係unknown 或者係想強調個 object 時用

但中文被動式係負面先用真係第一次聽

我知先前有乜被自殺被xX 都有負面意思
但呢啲例子係諷刺佢哋係非自願而主語另有其人

但唔代表用親被都一定要負面？

你未聽過=冇？

你老母比狗屌

中文個個好似叫語法

主謂賓定狀補 拎黎煲湯用？

一睇就知係腦袋發育不完整嘅小學雞上高登

文法 中文無 好似而家咁囉 如果

中文文法簡單啲 但唔係無文法

其實你識唔識中文

屌你收皮啦 由細到大係中文環境洗撚grammar呀 grammar俾外國人學㗎唔係俾母語嘅人學㗎 你用唔到係咪代表冇呀柒頭 你見唔到你老母做雞但你老母就係做雞生咗你呢個on9仔呀

有時d字調轉嚟講聽得明我覺得無咩問題
我覺得調轉嚟講d字無咩問題 聽得明就得
有d字調轉嚟講無咩問題聽得明就得 我覺得
調轉d字嚟講我覺得無咩問題 聽得明就得

所以我唔係好知點解小學要做重組句子

學術台出現呢d post
連登太多智障中小學生

字序同文法兩回事黎

無詞機械式性變代無時態變化係事實

最智障既係學術界，用拼音文字分類法黎分類中文。

睇下所謂語言學人士講既垃圾可知一二

樓主你依嫁係小學學校中文默書合唔合格

搭單問
其實而家大陸官方d中文寫到1999
係淨係官方既人係咁？定係普通既大陸人都係咁寫文章？

有幾次睇大陸出名既小說，有d都係寫到好1999 好共產式中文，其實係發生左咩事先變成而家咁？

Grammar 意思係文法
我相信

所有語言都有
如果唔係根本表達唔到意思
樓主講嘅只係其中一樣tense 時態
中文都有 例如你有唔同嘅時間字去表達
eg. 以前 昨天
只係中文唔需要轉動詞嘅form

弱智使唔使咁大聲啊

大學可修讀實用漢語語法

其實我想講既只係其他語言會一個字有好多唔同tense
但中文就無 簡單好多
過去既事加個「以前」已經夠，唔洗用過去式
即係用返be做例子
I be happy / I be happy yesterday
You be happy / you be happy yesterday
其實都係一樣意思 只係因為grammar 呢樣野要所有學英文既人學多am is are was were been being 七種唔多寫法
假設一個英文常用動詞有100個，但你都要記多總共700個唔同tense
就係咁，希望大家唔好咁小事都搬老母出黎

Grammar有好多原素
eg. tense, preposition, phrasal verb, part of speech, collocation, conditional sentence, active / passive voice, sentence structure(eg. svo), punctuation...
而文法本身係令你句嘢表達得清楚而明
中文都一樣有 例如
part of speech：名詞 動詞 形容詞 副詞
preposition 表達位置：上面 下面 穿過 橫過
conditional: 如果我乜乜(前句為條件), 就乜乜乜(先有後面句嘢發生)
active/passive voice: 我把功課做完了。vs 功課被我做完了。你學完呢個你會識將個object賓語擺上前去表達一樣嘅意思
sentence structure: 你會知道 句子結構係主謂賓svo
punctuation: 表示完結 特別名稱 語氣

只不過我地學英文嘅時候
仲停留喺學文法 d規則改番個名咁
你就以為得英文有 但中文一樣有
只係中文你已經一早過左喺學文法嘅階段
而係學意思理解
冇左文法中文一樣會死

唔係一早過學文法階段，而係教學以模仿範文為主，透過閱讀背書自己掌握文法準則。

大學會由語素、句子結構、詞性、句子成份開始教起，樓主有興趣可以借趙元任、王力等中文語法大師既書去學。

btw 都係有感而發
小弟學緊法文
Être 一個字可以有成
Suis es est sommes êtes sont étais était étions étiez étaient sois soit soyez soyons soient été serai serais sera serez serons seront serait seriez seraient fus fut fûmes fûtes furent 咁多種寫法
再乘返300個常用字都唔係講笑
如果可以好似中文咁簡單就好
完

grammer無架係中文喎

有冇睇過韓寒

雖然唔係佢嘅觀點全都認同
有時覺得佢有少少偏激
但佢文筆有版有眼 上文下理都通順
幾好睇

我去台灣買繁體版

點睇樓主咁on9

學緊中文既法國人：如果中文可以好似法文咁簡單就好

老老實實宜家大學讀緊中文語法，
難到pk完全唔知教緊d咩但你又識用。
你用慣咗有好多專有名的語法在內。

主謂賓尼d人人都識，一講到乜嘢狀語定語補語嘅結構，比如定中式，狀中式，述補結構，並列結構，兼語結構，偏正結構，介賓結構，述賓結構。你知唔知乜嘢嚟？

你知唔知乜嘢叫補語先，補語又分結果補語趨向補語可能補語狀態補語程度補語偏離補語時地補語。

古語同現代漢語語法又唔同，粵語同普通話又唔同，度度方言都有自己獨有嘅語法。

比如，你講「食咗飯」
普通話講「吃了飯」
又可以講「吃飯了」但有歧義
你試下講「食飯咗」又好奇怪
但寫「吃飯了」個陣又冇問題

尼d咁嘅助詞都有有排你研究語法嘅問題

中文冇語法，真心咩？

中文無時態真心舒服，英文太多變化規則要背，簡簡單單一個eat，根據唔同時態就要有唔同寫法唔可以撈亂，中文就咁一個「食」字收工，無論幾時食、個動作由幾時延續到幾時，「食」就係「食」

一係你就弱智學校讀書
一係你就上堂唔撚聽書

你講嘅我都學過
贊成你嘅說法
但唔該你繼續學好啲中文戒埋5p先

下雨天留客天留我不留

真心定假膠中文無grammar?

英文無唔代表中文無
講現代漢語之前可以睇下王力嘅書
「被」的確有負面意思
而趙元任嘅睇法係
「被」開始有埋正面用法
係受到英文影響

用屈折同用虛詞既分別

當然連西人既語言學界都認，越少屈折，即係越少依賴詞尾變化去表達 格同時態 就越先進
但好奇怪就係，崇英文撚會話英文無咁多語尾變化叫易，但又唔肯認中文因為漢字而極少可能有變化，係最易

lm

因為係母語
所以語感強先唔需要/唔發現中文文法啫
上面啲巴絲特登調轉啲字嚟講
就係想表達中文其實有特定方法去建構意思
唔係隨機將要用嘅字詞組合成一句就得

似做功課 依架緊你地比答案佢

語法係後來歸納出黎，而唔係設計時有加入。
對一個長期浸淫響當中既人黎講，意義不大。
而且例外太多。

英文中 動詞及不及物
名詞係咪可數
都係多鳩餘，鮮有真正影響表達既情況

中文都未學識走去學法文
仲係學術台仆出嚟畀人笑

多打個口就好識中文好巴閉
真係要向你賜教

其實都係懶啫，好礙眼鍾意捉字蝨嘅咪唔好睇lo

都話咗唔識中文
小學就移咗民去美帝

學到嘢了

但語文會隨時間文化改變
文法亦然

好想睇樓主啲法文
我斷斷續續學咗八年乜都唔識因爲好少用

認真
屌你老母主謂賓都未撚識仲學人上連登？連登大撚把post都用主謂賓做基本句子結構啦，你老母真係生塊叉燒都好過生你啊垃撚圾

其實中文唔係冇tense 只係唔需要有conjugation

我食包 I eat bread
我食左個包 I ate a bread
我食緊個包 I'm eating a bread
我食完個包 I have eaten a bread

大概係咁

都係等於英文加ed 加ing 咁 只係英文有例外（其實中文grammar一樣有例外 只係我地唔覺）

你肯定自己知道同明白咩野係grammar?

中文變化大，但唔代表無文法

其實無乜好討論 樓主咁柒

中文無grammar都講得出，你嗰腦係咪生屎

Mais pk tu veux que je parle en français J’suis arrivé en France depuis 3 mois, apprentissage en cours, je parle pas parfaitement français mais oui au moins j’ai pas de problème pour communiquer. J’habite avec 2 colocs français en ce moment et je pratique quotidiennement afin que je puisse trouver un job ici. C dommage que t’as rien appris pendant 8 ans j’espère que te me comprennes dessus-ci.

連登仔不學無術不是蓋的

樓主弱智
只係屈折語同孤立語分別
冇字形變化就以為冇grammar

根本係亂碼

學左兩個月都知你grammar錯到七彩

法文口語學校唔會教
學左兩個月睇唔明正常....

中文黎講被動式係算少用
今時今日咁普遍 都係因為歐化語法 而且濫用左個"被"字
因為"被"字係有負面意思 唔可以亂用
"被"為負面 , "受"為中性, "獲"為正面
他被上司讚賞
他受上司讚賞
他獲上司讚賞

平時對答無咩影響 但一寫野就現哂形
以前讀書中文老師教落 依家諗番起佢又幾有心教

其實一路都講緊個“被”字係負面 唔係指“被動式”負面
英文就無依個問題 因為正負面好多時判斷點都落係個verb度 無中文“被”依個字

不過聽以前lecturer講過下就算英文嘅passive voice唔係話用就用 係有特定嘅情況下先會用